---
title: Gitlab
---

import DocCardList from '@theme/DocCardList';

# Gitlab

GitLab es una plataforma integral de gestión de ciclo de vida de aplicaciones (ALM) que proporciona un conjunto completo de herramientas para el desarrollo, la implementación y la supervisión de software. Algunas de sus principales características son:

1. **Control de Versiones Integrado:** GitLab incluye un sistema de control de versiones basado en Git, lo que permite a los equipos de desarrollo gestionar el código fuente de manera efectiva.
2. **Gestión de Proyectos:** Ofrece herramientas para la planificación, el seguimiento y la gestión de proyectos, lo que facilita la colaboración y la coordinación entre los miembros del equipo.
3. **CI/CD Integrado:** Proporciona una tubería de Integración Continua y Entrega Continua (CI/CD) que permite la automatización de las pruebas y la implementación del software.
4. **Registro de Contenedores:** GitLab Container Registry permite almacenar y gestionar imágenes de contenedor, lo que facilita la implementación de aplicaciones en entornos basados en contenedores.
5. **Gestión de Problemas y Seguimiento:** Ofrece una funcionalidad de seguimiento de problemas y gestión de incidencias para realizar un seguimiento eficaz de las tareas y problemas del proyecto.
6. **Wikis y Documentación:** Permite la creación de wikis y documentación para documentar proyectos y colaborar en la creación de contenido.
7. **Seguridad Integrada:** GitLab incluye herramientas de seguridad, como escaneo de seguridad y análisis estático de código, para ayudar a identificar y mitigar las vulnerabilidades.
8. **Extensibilidad:** Es altamente personalizable y admite integraciones con una amplia gama de herramientas y servicios de terceros.
9. **Colaboración en Tiempo Real:** Facilita la colaboración en tiempo real entre miembros del equipo con funciones como comentarios en línea y revisión de código.
10. **Control de Acceso y Seguridad:** Proporciona opciones avanzadas de control de acceso y autenticación para garantizar la seguridad de los proyectos y los datos.
11. **Escalabilidad y Rendimiento:** GitLab está diseñado para manejar proyectos de cualquier tamaño y escala, desde pequeños equipos hasta empresas globales.
12. **Versiones de Código Abierto y Empresarial:** Ofrece tanto una versión de código abierto como una versión empresarial con características adicionales y soporte.

<DocCardList />